有無港大讀QFin或者有讀QFin既巴絲入一入黎

小弟本科算係it related. 呢架讀緊postgrad. 計劃緊末來工作上要入邊一行

其實心中一直都想對金融呢行都有興趣，
所以想係畢業之前去研究一下香港大學教QFin係教啲咩。

經過左一輪基本研究之後
我發現真正同finance有關既course其實好少
甚至有啲科根本就IT科黎

以港大QFin為例 我覺得以下呢幾科係幾值得深入研究下
1. FINA2320 Investments and portfolio analysis 6
2. FINA2322 Derivatives
3. Credit Risk

除左呢幾科之外 有啲咩大topic其實係要識？
有無少少意見比下小弟

題外話
Big data analytics applied toward quantitative finance呢科有幾多成係講qfin

【#71遊行 堅持五大訴求 反抗國安惡法】

日期｜2020 年 7 月 1 日 星期三
集合地點｜維園集合
集合時間｜2PM
起步時間｜3PM
遊行終點｜金鐘添美道
*遊行正申請不反對通知書

其實你可以睇吓EIE嗰邊
嗰邊仲多
讀到你唔想讀

你呢幾個course 係finance major entry level course 來
真係關qf 事既有fina3350 mathematical finance, fina4341 qrm, fina4354 financial engineering

你唔係我要搵既人

研究下先 多謝巴打回覆

Qfin同精算有乜唔同？

如果搵工黎講 直接考CFA 可能比實際
考左level one 之後搵FINC 工機會仲大過去讀個MFin

finance 有咩工搵 真心問，除左compliance
利申 岩岩grad non-finance job, 已有 lv1

我諗你搵外國一啲堅料QFin master個syllabus可能就係你想學嘅科

其實QFin 啲內容同真係去考CFA 啲內容係咪大同小異?

其實兩樣野來
唯一共通係大家都用risk neutral prob 做fair pricing

Qf focus on risk management/ option pricing model
As focus more on stochastic model/ risk neutral pricing

Qf 會讀更多product side 既野
As 會focus on probability/ stochastic theory

未讀過as, 聽返來

Cfa more like a finance degree
Qf d 野佢有少少掂到但唔深入
Frm 反而會多少少qf 野但都係唔全面

其實我唔太同意cfa 會幫你揾工
香港地你揾份bank cs/arm 再升rm 係最易入手

Non tech/ 冇家底既你要ibank/hf 既真係對唔住，你考100個cfa exam 都係唔會理你

咩叫有家底見d屋邨仔都入ibd

連登計自學IT之後而家興自學qfin

自學完IT 咪學埋QFIN

香港IT 真係無乜門路, IT 底出身又想撈金融咪想學下啲入門 有興趣咪考埋CERT

Non tech 你意思係無algorithm programming底?
咁其實香港地張CFA 有咩用?
直接考個FRM?

Introduction to Stochastic Calculus & Application in Finance

John Hull Option, Futures and other derivatives

睇完未死得可以考慮入行

Impossible

搵本教科書直接睇好似易明過睇POST

Investments - Bodie, Kane, Marcus
Financial Calculus (An introduction to derivative pricing) -Baxter, Rennie
Risk Management and Financial Institutions - John C. Hull

暫時搵左呢幾本教科書望望 睇過個content page, 有小部份內容重複

呢d 都係hku qfin d text book 來
Baxter rennie => fina3350
John hull=> qrm

咁最簡單緊係對住啲U既syllabus搵
睇下有無其他好書推介

你做得QFin，一定要有基本嘅IT知識啦

因為ibank 其實而家請cs 仔多
Algo trade 呢d 香港唔做，都唔到香港人做

張cfa 係冇乜用
當然都有人博盡考埋cfa frm
但對你揾工幫助不大

比咩offer 你都係睇上一份工
一個bank rm 考10張cfa 都唔會跳到入ibank ibd 咁既諗法
當然都有人跳到
但唔關張cfa 事